%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}%
\label{ch:inleiding}

%De inleiding moet de lezer net genoeg informatie verschaffen om het onderwerp te begrijpen en in te zien waarom de onderzoeksvraag de moeite waard is om te onderzoeken. In de inleiding ga je literatuurverwijzingen beperken, zodat de tekst vlot leesbaar blijft. Je kan de inleiding verder onderverdelen in secties als dit de tekst verduidelijkt. Zaken die aan bod kunnen komen in de inleiding~\autocite{Pollefliet2011}:
% \begin{itemize}
%   \item context, achtergrond
%   \item afbakenen van het onderwerp
%   \item verantwoording van het onderwerp, methodologie
%   \item probleemstelling
%   \item onderzoeksdoelstelling
%   \item onderzoeksvraag
%   \item \ldots
% \end{itemize}
De agrarische sector heeft zich de afgelopen decennia gestaag ontwikkeld, mede door de integratie van geavanceerde technologieën. Deze technologische vooruitgang heeft bijzonder veel potentieel in de veehouderij, waarbij precisielandbouw een cruciale rol speelt in het optimaliseren van de gezondheid en het welzijn van het vee. Met deze context in gedachten, richt deze bachelorproef zich op het toepassen van innovatieve technieken voor het monitoren en analyseren van koeiengedrag.


\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}%
\label{sec:probleemstelling}

% Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde heeft voor een concrete doelgroep. De doelgroep moet goed gedefinieerd en afgelijnd zijn. Doelgroepen als ``bedrijven,'' ``KMO's'', systeembeheerders, enz.~zijn nog te vaag. Als je een lijstje kan maken van de personen/organisaties die een meerwaarde zullen vinden in deze bachelorproef (dit is eigenlijk je steekproefkader), dan is dat een indicatie dat de doelgroep goed gedefinieerd is. Dit kan een enkel bedrijf zijn of zelfs één persoon (je co-promotor/opdrachtgever).

De huidige methoden voor het volgen en interpreteren van koeiengedrag in de landbouw zijn vaak arbeidsintensief en kunnen ruimte laten voor onnauwkeurigheden. Deze bachelorproef is gericht op veehouders en agrarische technologiebedrijven die op zoek zijn naar efficiëntere en nauwkeurigere methoden voor veebewaking. Het doel is om deze stakeholders praktische en betrouwbare tools te bieden die hen helpen bij het maken van geïnformeerde beslissingen over hun vee.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}%
\label{sec:onderzoeksvraag}

% Wees zo concreet mogelijk bij het formuleren van je onderzoeksvraag. Een onderzoeksvraag is trouwens iets waar nog niemand op dit moment een antwoord heeft (voor zover je kan nagaan). Het opzoeken van bestaande informatie (bv. ``welke tools bestaan er voor deze toepassing?'') is dus geen onderzoeksvraag. Je kan de onderzoeksvraag verder specifiëren in deelvragen. Bv.~als je onderzoek gaat over performantiemetingen, dan 

Hoe kunnen geavanceerde technologieën zoals objectdetectie en keypoints effectief worden toegepast voor het nauwkeurig localiseren, volgen en identificeren van koeiengedrag in een agrarische omgeving?

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}%
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}

% Wat is het beoogde resultaat van je bachelorproef? Wat zijn de criteria voor succes? Beschrijf die zo concreet mogelijk. Gaat het bv.\ om een proof-of-concept, een prototype, een verslag met aanbevelingen, een vergelijkende studie, enz.

Het hoofddoel van deze studie is het ontwikkelen van een prototype of proof-of-concept voor een geavanceerd geautomatiseerd systeem dat in staat is om koeiengedrag nauwkeurig te volgen en te interpreteren. Dit systeem maakt gebruik van de nieuwste technologieën zoals sensoren, data-analyse en kunstmatige intelligentie om gedragspatronen zoals voeding, rust, en sociale interacties te analyseren, evenals mogelijke tekenen van stress of ziekte.

Deze technologische innovatie is gericht op het verbeteren van de efficiëntie en nauwkeurigheid van veemonitoring, waarbij de traditionele, arbeidsintensieve methoden die vatbaar zijn voor menselijke fouten worden geminimaliseerd. Door een continue en automatische monitoring wordt de datacollectie consistenter en betrouwbaarder.

Een belangrijk voordeel van het systeem is de mogelijkheid om het veebeheer en het welzijn van de dieren aanzienlijk te verbeteren. Met behulp van real-time gedragsgegevens kunnen boeren en veehouders sneller en nauwkeuriger beslissingen nemen over belangrijke aspecten zoals gezondheidszorg, voeding en algemene managementpraktijken. Dit draagt bij aan de gezondheid van de dieren, verhoogt de productiviteit en kan de winstgevendheid van boerderijen verbeteren. Bovendien biedt het systeem potentieel voor vroegtijdige detectie van gezondheidsproblemen, wat preventieve maatregelen en snelle behandeling mogelijk maakt, en helpt het bij het optimaliseren van voederstrategieën en operationele efficiëntie.

Deze studie streeft ernaar om door middel van technologische vooruitgang de veeteeltpraktijken fundamenteel te transformeren, met als uiteindelijk doel een duurzamere en dierenwelzijnsgerichte benadering van veebeheer.
\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}%
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk
In Hoofdstuk~\ref{ch:datacollectie}, "Datacollectie en Labeling", wordt beschreven hoe een uitgebreide dataset van koeien is verzameld en gelabeld, wat cruciaal is voor het trainen van geavanceerde objectdetectiemodellen. Dit hoofdstuk omvat de methoden en processen gebruikt voor het verzamelen en labelen van de beeldgegevens.

In Hoofdstuk~\ref{ch:objectdetectie}, "Ontwikkeling en Training van Objectdetectiemodellen", wordt het ontwerp, de ontwikkeling en de training van een specifiek objectdetectiemodel besproken, inclusief de keuze van netwerkarchitectuur en de implementatie van het model in agrarische settings.

In Hoofdstuk~\ref{ch:poseestimation}, "Integratie van Voorgetrainde Pose Estimation Modellen", wordt de integratie van voorgetrainde pose estimation modellen onderzocht om gedetailleerd de houdingen van koeien te kunnen analyseren.

In Hoofdstuk~\ref{ch:localisatie}, "Integratie van Localisatie Technologieën", wordt de combinatie van objectdetectiemodellen met GPS en cameratechnologieën behandeld om zowel het gedrag als de locatie van koeien nauwkeurig te detecteren.

In Hoofdstuk~\ref{ch:beeldstabilisatie}, "Integratie van Beeldstabilisatie Technologieën", wordt de implementatie van beeldstabilisatie technologieën besproken om de nauwkeurigheid van de locatiegegevens te verbeteren.

In Hoofdstuk~\ref{ch:resultaten}, "Resultaten", worden de kernresultaten van het onderzoek gepresenteerd, inclusief een evaluatie van de nauwkeurigheid en de verwerkingssnelheid van de gebruikte modellen, en de visualisatie van deze resultaten.

In Hoofdstuk~\ref{ch:toekomst}, "Future Research Possibilities", wordt een blik geworpen op toekomstige onderzoeksrichtingen en verbeteringen die kunnen worden aangebracht op basis van de huidige bevindingen.

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.