%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Tracking van koeien en identificatie van hun gedrag}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Tomma Vlaemynck}
\email{tomma.vlaemynck@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{J. Haumont (Ilvo, \href{mailto:jeremie.haumont@ilvo.vlaanderen.be}{jeremie.haumont@ilvo.vlaanderen.be})}
% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Koeiengedrag, Koeienlokalisatie, Objectdetectie, Keypoints, Diepteschatting, Computer Vision, Machine Learning, Deep Learning, Data-analyse, Landbouwtechnologie, Duurzaamheid, Smart Farming}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Dit onderzoek richt zich op de ontwikkeling van geavanceerde methoden voor het volgen van koeien en het identificeren van hun gedragingen, zoals grazen, wandelen en rusten, binnen de agrarische sector. 
  De kern van dit onderzoek is het toepassen van innovatieve technologieën zoals objectdetectie, keypoints en diepteschatting. 
  Het doel is om de efficiëntie van koeienlokalisatie te verbeteren met behulp van deze technologieën in een landbouwomgeving. 
  De aanpak omvat een uitgebreide literatuurstudie, gegevensverzameling en de beoordeling van verschillende technologische benaderingen. 
  De studie zal zich voornamelijk richten op de analyse en verwerking van de verzamelde data om de toepasbaarheid van de gebruikte technieken te onderzoeken. 
  Verwacht wordt dat de resultaten van dit onderzoek zullen leiden tot verbeterde tracking en gedragsidentificatie van koeien, met potentiële bredere toepassingen in de agrarische sector. 
  Dit kan bijdragen aan het welzijn van de dieren en aan een optimaler beheer van het vee door de veehouders. Uiteindelijk streeft dit onderzoek ernaar een bijdrage te leveren aan de agrarische sector door de overgang naar slimme landbouwpraktijken te ondersteunen.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}